元朗南邊圍僭建集中投訴區

1. 1823
2. Google map 中原地圖
3. 地址門牌
4. 露台僭建，花園僭建，天台僭建
5. 屋宇署，地政總署
6. 要求書面覆，個案編號

一句文有文鬥，武有武鬥，林奠就立即收檔啦。當年都係咁，有辦你睇。正苦淨係識欺善怕惡。

push

推呀

佢老母班牛屎佬打我地手足，打市民!!
一定要佢地付出代價

大家幫手投訴元朗違例banner 而家元朗好多保衛六鄉banner

【文：馬灣人】

馬灣島上，出現了一幅橫額，寫上：「新界鄉議局堅決支持林鄭月娥依法治港」。用詞直接，不需掩飾維護一己私利的立場，不懼怕利益輸送上的赤裸。

未有依法處理村屋僭建

2011 年，時任發展局局長林鄭月娥表示村屋僭建問題，不存在容忍的情況，會「依法辦事、分類處理」。所謂分類，大致是：第一類可以保留，如一些小型的簷篷、冷氣機支架或太陽能設施；第二類是暫時可以容忍，如圍封的露台、半層的天台；第三類則是太過份的僭建，如四層以上的僭建村屋，當局就需要執法。

這八年以來，大家有沒有聽過有村屋天台僭建物，遭勒令清拆？那些半層天台的，已經是非常瑣碎了，馬灣島上也多的是；你乘坐西鐵時，偶爾望出車窗，會見到樓高四層的村屋仍舊存在，這叫「依法治港」嗎？村屋僭建，前特首僭建，律政司司長僭建，這是依法治港嗎？

丁權無止境

2011 年，林鄭表示丁權無限大的話，會影響政府開拓土地，影響一般市民的房屋需求。今天，林鄭就打算用 10,000 億元填海 1,000 公頃，來解決土地問題，至於丁權丁屋的長遠問題，林鄭沒再跟進了。如果我是鄉紳，我會很感謝林鄭呢！

兩個月前，有報導指屯門掃管芴村有一批新建的丁屋，當中有 17 間是由沒有居港權的「男丁」申請興建。林鄭被記者問及如何跟進鄉議局主席、行政會議成員劉業強家族公司涉嫌套丁，林鄭月娥拒絕評論事件，稱「並不希望行政長官就香港每一個個案作出評論」。拒絕評論，猶如默許；鄉紳再次感激。

林鄭特赦鄉紳

林鄭「特赦」了鄉議局主席，「特赦」了村屋天台僭建者，又「特赦」了套丁者，「特赦」了貪婪者，「特赦」了灰色地帶游走者。這班被特赦了的人，走出來支持林鄭月娥依法治港，就是全新界區最荒唐可恥的事！他們之所以支持林鄭，是因為感謝林鄭縱容屋宇署有法不依，僭建處處；是因為感激林鄭沒過問套丁案，套丁繼續；是因為感恩林鄭的明日大嶼，丁權永續。

這種知恩圖報的關係之下，又怎會是掛一兩幅橫額這麼簡單？出席撐警活動，派人撕去連儂牆的紙條，莫非也是一種報恩的行動？

最後，請鄉議局儘快移走這幅「新界鄉議局堅決支持林鄭月娥依法治港」橫額，這幅大小超過 8 呎乘 3 呎標準的橫額，是違規的。一班不守法的人，去支持一名容許他們繼續不守法，聲稱這就是依法治港……非常肉酸吧！請地政署以橫額不合乎指定的長闊標準為由，依法處理吧。

推

係咪1823可以舉報違例banner?

說得沒錯，教育路橋上都有

你sd 將原圖上黎

元朗xx路xxx 附近有人違規懸掛"保衛元朗六鄉"橫額，沒有任何准許懸掛人士名字和日期，請於兩天內立即處理

有冇原圖巴打

推到多人一齊搞

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差15%咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有八萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

地政staff敢唔敢入

投訴之都

元朗安寧路安信街交界有人違規懸掛"保衛元朗六鄉"橫額，沒有任何准許懸掛人士名字和日期，請於兩天內立即處理

Allin 1823 bro

元朗南邊圍43%嚴重僭建
村民：政府多年無叫拆 屋署：未展開巡查